中國若想武統台灣 川普幕僚金瑞契：美國不會坐視不管

中國若想武統台灣 金瑞契：美國不會坐視不管

2016-12-15 10:15

〔即時新聞／綜合報導〕美國共和黨準總統川普當選後屢屢對中國放話，勢必對台美中關係造成新變化。美國前國會議長、川普幕僚之一的金瑞契強調，美國不會鼓勵台灣獨立，但也不會對中國武力統一坐視不管。

綜合媒體報導，金瑞契昨日接受訪問時提到，美國對台軍售數十億美金，卻偽善的假裝台灣不存在，就連美國總統歐巴馬也是如此。他強調，美國雖然不會鼓勵台灣獨立，因為這涉及中國對主權的核心利益，但也不會任由中國以武力統一台灣。

金瑞契指出，川普近來對於中國的種種行為，是在告訴北京政府，不必對某些敏感議題始終那麼強勢且具有攻擊性，以及並非一切都得按照他們的規矩來辦事，像是川普在推特上說的，中國在南海造島和控制匯率都沒有詢問過美國的意見，就是這個意思。
<自由時報>